中国人湧入柬埔寨 當地反中情緒高漲

隨著中國近年地緣政治版圖不斷擴張，大量資金與人員迅速湧入柬埔寨，導致當地反華情緒日益高漲，外媒披露，該國政界也對日益擴大的中國影響表達擔憂，擔心「紅色高棉」時期再現。

根據《美國之音》報導，中國近年對柬埔寨實施灑幣外交，投入大量開發資金與人力，因而獲得該國總理洪森（Hun Sen）支持，但在大批中國人進駐柬國後，卻也讓當地人看清中國人的素質，民間抱怨聲浪不斷高漲。

一名柬埔寨年輕工人表示，中國人來了以後，有的人開車開得飛快，有的則是當街喝醉酒大聲喧嘩，讓當地人感到相當不安全；另一名提供包車服務的汽車駕駛則指出，中國人到該國做生意不像歐洲人，「歐洲人來這裡會給其他人帶來生意，但中國人只跟中國人做生意，柬埔寨人做不了他們的生意」。

環境保護組織「自然母親」的研究員廷達塔痛批，中國人不講操守，他強調，來投資的中客根本不關心人權、不關心法律，只顧自己的利益。

曾任柬埔寨財政大臣，現流亡法國的柬埔寨反對派領導人桑蘭西（Sam Rainsy）直言，洪森政府與中國的關係令人擔憂，強調中國正入侵柬埔寨，而當地民眾對中國人的厭惡，已遠超對世仇越南的程度。

中國對全球經濟殖民侵略
全球開始有呢個共識

有d癲喎，莫非會有大型排華事件?

好開心

全球排華熱潮

又搞外國

最好就反共啦

又黎大屠殺

全世界遲早又排華

好撚快赤柬復辟打支那人

根本中國喺地球上係臭朵

唔識歷史唔好亂講野
1. 赤柬係老毛扶植，係親中政權
2. 赤柬專殺自己人

全球排支啦

強國人去到邊都神憎鬼厭

真係若要人不知
唔好咁低B

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

Push

全球共識達成

支那人先係真正曱甴
人見人憎

赤柬係中共培植 , 但唔代表赤柬唔殺支那人 , 當年赤柬起碼殺左 30萬支那華橋你又知唔知 ?

推

排華未？

有邊個國家係歡迎支那？

玻狗

同一個國家黎

7/11(Thu): 0900中大聲援被捕學生遊行，1930HKDI赤腳行，1930秀茂坪和你唱
8/11(Fri): 0700旺角和你返學，0745 港九新界和你返工，1230遮打快閃，1700觀塘聯校集會
9/11(Sat): 1800金鐘全港祈禱集氣大會
10/11(Sun): 1045中環和平紀念日紀念活動，1400周日和你Shop，1400屯門大遊行
11/11(Mon): 0700十八區強制罷工
17/11(Sun): 1900愛丁堡東歐巨變30周年集會

香港人抗爭日程表